# all in one 方案 （至少 1 台服务器）

## 适用范围

只能提供很少数量的服务器的 POC 阶段。

## 硬件资源要求

**说明**：硬件型号、性能等具体要求，请看第二章 硬件需求。

|数量|角色|服务器用途|是否可选|cpu|内存|/ 分区|/cpaas 分区|/var/lib/docker 分区|/var/lib/docker分区格式|
|:----|:-:| :-:|:-:| :-:| :-:| :-:| :-:| :-:| --- |
|1| all in one|平台软件源、镜像仓库、chart repo 、global 本身。|必须|16|32G| 50G |300G（如果客户业务服务日志量大，需要根据情况扩容）|100G|xfs|
|视业务而定| master & slave|用于跑客户服务的集群，计算节点和集群管理节点再同一台服务器上，如果选最低的 4c16g 的配置，这个集群只能跑几个 hello-world 服务了。|可选|视业务而定|视业务而定| 50G ||100G|xfs|
|视业务而定| slave|可选，集群的计算节点，用于跑客户的服务。|可选|视业务而定|视业务而定 |50G||100G|xfs|

## 网络资源要求

本文档 **第二部分 部署需求** 中，只需要满足路由、协议、地址范围、安全及防火墙、网络速率这五个要求，即可以部署。

# POC 部署方案（至少 4 台服务器）

## 适用范围

对平台所有功能，包括可靠性、可用性甚至容灾都进行测试验证的 POC 阶段。

## 硬件资源要求

**说明**：硬件型号、性能等具体要求，请看第二章 硬件需求。

|数量|角色|服务器用途|是否可选|cpu|内存|/ 分区|/cpaas 分区|/var/lib/docker 分区|/var/lib/docker分区格式|
|----| ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |
|1| init|启动部署平台所需的软件源、镜像仓库和 chart repo。|必须|2|4G| 500G ||100G|xfs|
|3|master & slave & global & es|运行平台组件的 Kubernetes 集群的 master ，同时作为计算节点，运行平台所有组件。|必须|8|16G| 50G |300G（如果客户业务服务日志量大，需要根据情况扩容）|100G|xfs|
|视业务而定| master & slave|用于跑客户服务的集群，计算节点和集群管理节点再同一台服务器上，如果选最低的 4c16g 的配置，这个集群只能跑几个 hello-world 服务了。|可选|视业务而定|视业务而定| 50G ||100G|xfs|
|视业务而定| slave|可选，集群的计算节点，用于跑客户的服务。|可选|视业务而定|视业务而定 |50G||100G|xfs|


## 网络资源要求

本文档 **第二部分 部署需求** 中，只需要满足路由、协议、地址范围、安全及防火墙、网络速率这五个要求，即可以部署。

# 正式生产环境部署方案（至少 7 台服务器）

## 适用范围

平台真正用于生产的阶段。

## 硬件资源要求

**说明**：硬件型号、性能等具体要求，请看第二章 硬件需求。

### 至少需要提供 7 台服务器的环境资源要求

|数量|角色|服务器用途|是否可选|cpu|内存|/ 分区|/cpaas 分区|/var/lib/docker 分区|/var/lib/docker分区格式|
|----| ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |
|1| init|启动部署平台所需的软件源、镜像仓库和 chart repo。|必须|2|4G| 500G ||100G|xfs|
|3|master & slave & global|运行平台组件的 Kubernetes 集群的 master ，同时作为计算节点，运行平台除日志外所有组件。|必须|8|16G| 50G | |100G|xfs|
|3| slave & log |运行平台日志组件。|必须|8|16G| 50G |300G（如果客户业务服务日志量大，需要根据情况扩容）|100G|xfs|
|视业务而定| master & slave|用于跑客户服务的集群，计算节点和集群管理节点再同一台服务器上，如果选最低的 4c16g 的配置，这个集群只能跑几个 hello-world 服务了。|可选|视业务而定|视业务而定| 50G ||100G|xfs|
|视业务而定| slave|可选，集群的计算节点，用于跑客户的服务。|可选|视业务而定|视业务而定 |50G||100G|xfs|


### 至少需要提供 10 台服务器的环境资源要求

|数量|角色|服务器用途|是否可选|cpu|内存|/ 分区|/cpaas 分区|/var/lib/docker 分区|/var/lib/docker分区格式|
|----| ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |
|1| init|启动部署平台所需的软件源、镜像仓库和 chart repo。|必须|2|4G| 500G ||100G|xfs|
|3|master|运行平台组件的 Kubernetes 集群的 master |必须|4|16G| 50G | |100G|xfs|
|3| slave & global |运行平台 glboal 组件 |必须|8|16G| 50G ||100G|xfs|
|3| slave & log |运行平台日志组件。|必须|8|16G| 50G |300G（如果客户业务服务日志量大，需要根据情况扩容）|100G|xfs|
|视业务而定| master & slave|用于跑客户服务的集群，计算节点和集群管理节点再同一台服务器上，如果选最低的 4c16g 的配置，这个集群只能跑几个 hello-world 服务了。|可选|视业务而定|视业务而定| 50G ||100G|xfs|
|视业务而定| slave|可选，集群的计算节点，用于跑客户的服务。|可选|视业务而定|视业务而定 |50G||100G|xfs|

## 网络资源要求

必须满足本文档 **第二部分 部署需求** 中，网络需求部分所有项目。